台灣十年亂打分享

因為局勢嘅轉變,多咗好多人會考慮台灣,見到有人分享台灣人工問題,咁我就開個PO講吓真實環境.
小弟我2010年CE完就嚟咗台灣讀先修班,屋企人反對底下帶住幾個月去做裝修個3皮幾港紙就走撚咗去台灣讀先修班‧ 係入便乜鬼清寒補助金(一個月3000台)獎學金都申請過,因為係竹園村屋村死窮撚,要生活就乜尻補助都要去搲. 寒假個一個月走咗去附近林口工六路D工廠同班外勞一齊做織棉被,機器聲好大聲,又冇耳塞只可以自己用耳機隔住,返撚咗一個星期多D,頂唔順,加上就過年拎咗3600利是同6000人工就返咗宿舍龜.
之後後面個半年畢業分發,一類組頭50名內,去撚咗台北某國立大學讀,入撚咗大學就好D起碼可以工讀,唔係靠個3000清寒金係會死人‧ 由開始打工個該開始,開始了解到台灣人對於香港人其實冇乜感想,佢只在乎你做唔做到野,同埋唔好咁多要求,可惜偏偏作為港仔的我係好多意見,加上年少氣盛,實得罪同事, 所以係台灣做野要生活,唔可以再有''香港人高人一等'既想法.會害死你.
當然好多人都好好,會同你做朋友,生日個D去唱KTV實例牌,佢地都會好奇香港既事物.大學呢4年就係打工,大學識朋友(對我未來係台灣人脈好重要),打炮(必須)中渡過. 好啦2014畢業啦
畢業就係失業開始,當年要留台灣法令未改....要有人簽你,仲要人工4萬UP係一件好好好好難既事,
所以,個時好幸運呢,大學識既朋友屋企開旅館,個時有幾間分店(依家賣晒),幫我老作推薦信同簽保證人,就入咗去由櫃台做起,32000$畀我住,所以真係好好彩識到呢個朋友.中間就因為做旅館要去考衛生,鍋爐,業務主管牌,慢慢都熟識台灣觀光業.接觸包車司機多咗,食煙吹水,去球場打波識波友,慢慢知道台灣人係點生活.呢段時間冇乜支出,因為住公司,呢段時間係最輕鬆既時候.
後來,我做個間旅館轉咗手畀一個本業做醫生老闆,繼續做左一年幾,開始呢個公司唔係幾頂得順,個個月出糧呢都遲(台灣好多都10號出糧),次次出糧係唔同戶口,(因為有打簿),港仔心態起碼佢有出,人離鄉賤冇得選擇,只可以繼續做,,, 之後過多半年多D,呢個醫生老闆原來專去溝中女,借佢地錢話公司周轉,畀人走上黎追數,我個時計有4個月都唔同戶口,所以我推斷有4個唔同女人受害,之後公司老闆因為畀人爆佢報表做假,就開始公司白色恐怖,因為我唔係台灣人,我就畀人第一個懷疑,屌! 係利益立場底下我根本唔會做,就係咁畀人雞撚咗(因為無國籍個時失業係無失業給付,得資遣費),搬走埋............ 開始咗我係台灣租屋生涯.
個時第一間租既屋企台北塔城街口,一個月7000既雅房,房客都係日本仔.一開頭有講有笑,但係佢地都係好撚自私.有咩好既只會留返畀自己人,所以我真係單純住個度,冇同佢地來往,有衝突都係佢地班仆街飲啤酒亂尻咁掉. 個年過年返香港,幾年無返去 順手換護照.個時一返到台灣屌你老母臭閪!成間屋唔見左呀!係唔撚見左呀! 之後又搵唔到個房東,冇辦法之下就走左去延平派出所報警,,,,點知原來個房東係2房東,,差大房東錢,,,係寒假個一個月,成間畀收撚咗
,拆埋還原!!!! 其他日本仔都知,,得我唔知... 所有家當都冇晒,就係咁我就有左我人生第一次係台灣告人,自訴既經歷,學以致用 ,個時報警2-25日,2/28日去偵查組再錄一分口供,之後4月13日上偵查庭,表證成立,檢察官問我和唔和解,我話佢2房東賠錢就可以,之後一式3份和解書,再賠4.1萬,就了結左件事... 自己再租屋,呢次住到去華山公園附近,同時第一次去酒店,識左個酒店妹,一齊左= = 想知就問.
之後係前公司一個主管大哥介紹之後去左做日租套房民宿主管,台北市民宿係違法架,,所以我成間公司都係違法,我個時一個人要跑3個館,雙連敦化遼寧街,一個月休6日,35000一個月.公司會畀多部公務機你接客用,,,其實都係接AIRBNB 個D,因為都講得2嘴英文(其實台灣人英文差,佢地識好多字,但冇勇氣講者,但真係唔差. ) 因為客人好多係夜機,,要接佢地 根本成日都要等撚到半夜,特別係個班仆街菲律賓人,搭5J開頭個班機(我呢世都記得!)一定係半夜3-4點先到,我第日又要返3點,,,,,,跟住D客半夜開唔到鎖呀,WIFI唔得呀,痾唔到屎呀(係呀無錯便秘半夜打畀你問有冇藥,,)
成個人根本冇辦法好好地休息,所以我覺得 台灣人奴性好強,,,因為咁樣工作,個時同公司同職位個位已經做左4年...係4年... 之後因為我個時免疫力有問題,生玫瑰疹,為左身體同條命,我就走左啦. 個時已經儲左30萬左右 那一年是2017年
後尾有一個朋友,其實係打波識,開左間電商公司,專幫人買日本家電既野,想開始香港市場,所以我就加入左,所以我真係算幾好運. 所以所以所以,係台灣人脈好重要!
係台灣學到野,係唔好亂得罪人,除時畀人打死都唔知咩事,警察唔係無用,係好多都覺得多一事不如小一事,係台灣屌人老母犯法,你走去報警,係呀.佢犯法呀,但個警察都叫你算啦,,,所以以小見大,到你真係畀人打,告撚到上去,屌.罰鍰了事,,,,但你已經畀人打到ON99,台灣殺人?十幾年唔使假釋又出返黎,所以請唔好對台灣司法有咁大信心,,係成個體制,歷史共業之下出現問題,除左徹底改革,唔係都係無希望.......多一個朋友好過多個敵人,因為成日去打波,台灣人..真係幾鍾意打架.....
仲有千祈千祈唔好亂借錢畀人...有時候你以為借錢畀人好心,,但追唔返,更嚴重係台灣好多詐騙,我試過過數買野,點知個人詐騙,畀人打左165去凍結戶口, 之後所有同佢有金流既戶口都會變警示帳,,跑派出所法院事小.係你名下所以戶口都凍結晒先事大..根本唔關你事,但事實就係咁..連座.唔理3721鎖左先,再等檢察事務官一個個查,,,最少搞你半年..
到後面,識到而家老婆一年幾年就結左婚,但都係公證結婚,等疫情好D先再結,舊年我交左36000左右稅,而家2個人加埋十萬多D人工,30歲青安專兵專貸1.61%頭期借岳父,係蘆州買左樓,,,
所以大家想黎台灣,2個人為例想買樓有小朋友我覺得2個人月入十萬台,都係剛剛好.因為台北生活支出,真係同香港差唔多,買樓可能地方大小小有得選擇,畢竟捷運沿線長 所以要好好評估自己財力,同埋做蝸牛都係幫人供樓,如果許可,買1000萬左右 五股淡海都可以買到25-30坪.總比一路租屋好,一個月台北套房都一定13000以上,我住過吳興街套房要去到14500.電費一度5.5 ..
所以大家要黎,唔係唔得,但真係要評好自己的狀態,後生D既巴絲打可以考慮讀書,大少少唔係唔可以讀書,都一樣可以,但大學真係自己建立人脈最快既地方!
台灣職場環境,因為我係男仔,學長學弟制好嚴重,可能當兵時更嚴重(因為我背有事免役)所以我都係從朋友口中得知軍中係點,所以推而廣之諗到點解職場學長弟制咁嚴重,,,,
都係個句,唔鍾意咪走,人係可以選擇,同時台灣都有人係好好,可以好到你過年帶你返屋企一齊過年.包食包住咁.呢D都係建立係大家互信,真心想做朋友的情況下,請唔好黎左人地地方生活,仲要去丟香港人架!台灣人做野好強調SOP,唔理分工係點都好,都有程序.
仲有唔好係台灣以貌取人,,,我識個同學以前開架125 爛機車返學.但佢屋企係新生有超跑陳列室.... 雖然貧富台灣同香港好似,但可以講既係 香港人真係好現實, 可能係環境問題,但你有困難,好多人都會幫你.做人要珍惜 識感恩.
其實我打到好冇組織,諗到咩就打咩,唉老啦30歲,你地想問咩不如係下面問,咁樣仲好.=]

主要係你識到人 啲人肯幫你

但以我所知 台灣人（由其國立前面）係睇唔起香港人
佢哋覺得去台灣讀書既香港人係廢（當然係事實）
加分先入到佢學校。 所以點會幫你

廢唔廢 係人地講 你管唔到佢地把口 但係你自己可以努力 。 所以自己唔廢就得

你成績咁好，又國立大學，都搵唔到工

樓主讀咩科先

因為當年法規對港澳生唔友善,
而家評分制好好多

law

仆你個街可唔可以分下段

咁都無人請?

定係依D專科多數搵返自己人

一入黎都係咁諗

冇國籍考唔到牌係冇撚用

梳,人老用手機係咁

台灣讀大學用中文教係唔係真

你排到頭幾都考唔到？咁乜人考到

大佬咁個個開始都無牌架啦

係呀.睇咩科囉,但中文為主

...要有國籍你先可以去考牌WOR...

你冇台灣國籍你拎咩去考?所以讀黎冇用.自己當初ON9

Sor睇錯
你依家有未有無打算考返？

老啦,玩唔起 好費心力,同埋港腔都幾難改,講野一急就不自覺..

咁你老婆有無學廣東話

,識聽囉,7成 但唔識講屌我老母就識

咁讀醫科果d又係咁

做咩同酒店妹分手

想問下
台灣搵工環境係點
唔同工種既月薪同香港有幾多分別

係呀 以我所知佢地都係英文書

歡場冇真愛

有冇得住夠數入藉

你一定好靚仔

早幾個月就難搵啲 但服務業就已經慢慢好啲 畢竟冇本地個案。 差幾多 好難講 地盤師傅5-6萬台幣 已經好叻 台灣7-11大夜 35000台幣左右 香港都已經萬幾啦 薪資係唔能夠比

而家好似做野要5年 最後個年要4萬幾人工 就得 讀書就可以用hf169畢業返香港兩年再返黎咁

咪玩啦 菜市場臉

咁你同你老婆點識的

電資類工作台灣係咪高人一等？

巴打講既酒店係咪同我地香港講既酒店唔同？？
香港講酒店通常都係5星級酒店果d，台灣酒店係咪有特殊含義？

唔係 周街都係。 睇你係前端定後端 但你前後都包 咁一定好掂

朋友介紹

夜總會呀 屌 哈哈

我都啱啱移民台灣 依家重居家隔離緊

台灣飯店先係我地講一般果d酒店

其實我覺得香港人同台仔比從來都唔係高人一等囉只係香港人工高果少少，反而台灣都好多野值得我地學習，而且你講果d問題根本到到都係咁，邊個會執著你地講幾句粗口，我朋友做百佳，好多捉偷野，香港警察都屌9你煩佢，特別係佢地要轉更果陣

加油呀 而家好似冇1000一日補了？

華人社會 算擺啦

係呀 1日1000
我其實都好迷惘之後要做咩

題外話 但如果你堅持要告 佢都吹你唔脹 畀面色你睇

等緊解封返台灣結婚

係台北定邊？

歡迎。 諗返之前單身證明認證都跑到狗咁

新竹呀

文件驗證野真係好麻煩

除咗大風 真係乜都冇

問個度啲人 仲要9唔搭8

之前搞文件去讀書已經領教過

咁又唔係 台積電 全部高科技野都係新竹喎
不過我做唔到咋嘛

巴打有冇教路點識台妹

深表同情 以後唔駛去架啦

好好思考下 可以搵我吹

手遊 交友app hahah

手遊

我都係諗住搵下d服務業咋 唔會餓死就得

本身返緊咩架？

要介紹 台北可以介紹你試吓我公司 客服 做香港

係香港做船員

唔想去台北呀 依家住住老婆屋企
佢又就生啦

應機未

恭喜

恭喜您

好簡單就二個問題

1) 10年前加起來在台灣讀書花了多少錢
2) 現在打工到了快30歲了, 儲到多少錢

仲要等解封先搞得掂

1)先修5萬 大學4年16萬 台幣
2）147萬

非本

我朋友都係 佢夠兩年

係台北？有咩背景介紹吓

欣賞ching ! 咁快可以開到新post
係呢邊繼續討論!

打波係指籃球定桌球？

你怨氣好重，睇得好辛苦。
我都有台灣國籍，也在台灣生活中，
自己明白台灣的生活的確好開心，
缺點是太熱同經濟差，
台灣是屬於退休生活的地方。

籃球呀

係開心架 其實都係成長養分黎

點聯絡你針下

係新北做緊野
之前係台灣讀書 翻過香港做過一年幾野再翻黎
台灣環境係唔錯既
但係生活水平其實同香港差唔多 不過慳下慳下都夠洗既
租樓租套房太貴 最好同人夾租公寓
我翻黎做左一年 都係租公寓
想買樓但冇頭期
租樓俾人賺真係不如買樓好過
一直都問緊自己點解香港人高咁多都要翻黎台灣
以前覺得香港好逼好多人 宜家覺得其實雙北都差唔多 係放假去下基隆桃園玩下
其實生活感覺都係差唔多
唯一唔同係唔駛用一半人工交租但儲到既錢仲少過香港

Btw 有冇係雙北做緊野既同鄉 有冇興趣出黎食個飯認識下？

屌我個下屬 打傳說識咗個台南大波女友

有冇諗轉跑道

都係分享吓少少 當討論
唔好介意我排版差 開會時偷打

巴打我又係10年ce
不過係al完先過台灣讀
成日覺得太遲去（al個加權分照台灣計法比ce仲低）
台北撚＋1

好睇

我09ce

買樓頭期都最少200萬,如果我當你買900-1000萬
供20年一個月都要23000左右.無5萬都幾吃力

我CE其實有18分,但個時真係好撚憎香港,就走咗

人工還好係冇頭期

儲吓先囉,一係買多D威力彩..哈哈

31億買左幾注
中2個 num都冇

分下段 標點符號後要打個空格

okok, 多謝指教!

我買2條電腦.200..回本.都好.=]阿仔教育基金再努力.

台灣就算有技巧體力勞動工種(地盤.裝修之類)人工都好低?

體力勞動幾多係請外勞

學徒一日1200-1500 包水便當一個,你話呢....

返去移民？

你篇野幾唔錯呀 親身經歷勝過其他
個老死話而家等緊公司發咩
"工作許可證"
開個TG 交流下? 我拉埋佢入嚟

除開6年即一年儲25萬
1個月儲到2萬?
點駛錢法

0903322658

呢個係TG ?
揾唔到你啵

開頭住公司一個月3萬多D, 年終雙糧就儲起左, 後面有女朋友同居房租分咁D
所以一個月儲到2萬唔出奇..仲未計後面我去買股票

+886

唔煙唔蒲儲錢唔難
但好多野想買 睇中架輕檔 想買

買啦唔好忍XDDD

爬左好多文，做左好多功課
就業金卡無份申請
投術移民，唔仲佢需要既技能
唔夠錢投資移民

1. 仲有咩方法嚟到？

2. 如果有朋友係果邊，夾錢做小生意
樓主有咩好建議？（開hostel仲有冇得念）

3. 聽閒做服務業 比起做 其他skill work 搵多d
係咪真？ 應該搵咩工對岩岩嚟到係好小小

成日覺得，係台灣先係生活
而唔係生存，雖然搵錢一定無香港咁高
但換嚟既係生活質素，起馬食個飯都唔洗係天橋低
唔知樓主讚唔讚同

唔係國立就係代表勁，台灣勁既大學唔係特別多，國立同私立水平都可以差到有手有腳帶個腦就讀得。

另外搵唔搵到工除左同畢業背景有關，主要係睇人有冇真係融入到當地人既文化，係面試個陣發唔發揮到實力。但台灣就係咁，HR睇畢業學校先，好多人睇到間學校係野雞就算係國立都可應會比人西走，所以台灣人成日都話要將來搵好工首先要入到出名而又勁既學校。

無得唔轉啦 所以諗住搵服務業做

你睇下樓主先，台北既國立，仲要考頭幾

同時台灣都有人係好好,可以好到你過年帶你返屋企一齊過年.包食包住咁
呢句真心體驗到 中南部人太熱情 我都驚左

1.其實真係好睇自己決心,方法好多,我相信你都做晒資料收集,係睇你願唔願意花時間
2.我係觀光業都好幾年,老實講夾錢係得,但你目的真係為左個居留?但真心青旅係真係包和,好多野要做,消防人事備品串連平台,樣樣都係時間心力同錢,如果你真係有人夾到.個額又夠,咁不如頂人地旅館黎做仲好.起碼硬件野齊晒,你又唔需要再去跟

3.係台灣服務業你有手有腳,真係唔會搵唔到工,so far我而家電商都係半服務業,只係我個位已經上咗去,有DD管理層,所以如果你有咩特別優勢,我都好建議 搵''首先岩自己興趣既工去試下,再唔得就去服務業''

黎台灣當初本意就係步調 而我努力左亦都做到 所以加油.過去已定 未來在變

其實個社會都慢慢改變緊,
好多行業係睇你畢業''科系''為基準,
當然你面試時好出眾都係你能力表現既一種,
但CV上面既經歷對比學歷更重要,
好似我樓下越南河粉店老闆個仔,佢真理畢業(搵下就知呢間野幾廢)
但佢都可以入到ci cadet ,所以好多野係講 經歷 經驗,而又係人地要既野.

其實國唔國立唔係重點,
重點係 個時間,我當年面對既法規
同本身''先天''上我既科 係比較縮窄左工作能夠選擇既方向,
所以可以講係兜左個圈架.

屌 我當年朋友帶我返永康,佢阿嬤個頭切完水果.呢個又問你餓唔餓又畀碗米粉你..好癲....果然是阿嬤養...

因為無牌？

係呀.當年去律師事務所,得23000 係生存唔到

有冇投資? 有冇打算點樣投資令自己財富自由?

十年前23000 都係唔夠洗？

我見依家都係24000-26000...

2014-15年到...
你要租無左一萬.食呢...

應該咁講，你咁岩一提就提起cadet呢啲特別既工種，咁我都講多少少，cadet相比起其他工既要求唔係睇讀書個陣既成績，而係睇interview個陣臨場考既野多，所以唔應該納入作example, 因為工作既關係，中華機師我識唔少，好多都係專門學校畢業完就考到，可能我咁講有啲亂，但我想講既係考cadet既條件比較特別，雖然佢有最低面試條件，但HR唔係太講求讀書個陣既成績或者畢業間學校有幾超班，因為佢地要既野出面學唔到，主要係睇個人質素，能力同臨場反應多。

相反，for example,如果你係讀某學校既金融或管理學系，去interview返相關工種個陣，其實大部份新鮮人最近既能力已經反映左係你學校既成績表上面，咁HR睇既野其實就好簡單，成績同學校，唔通HR會信一個面試者吹到自己好有能力但成績好差既人？我諗呢樣野大家心裡都好清楚，因為學校成績就正正反映左你近年對相科系既用心程度同能力，相信呢樣野冇乜可以反駁。當然面試表現非常好既緊有例外，但算係少數。

所以我建議讀完書如果要留台灣，擔心自己真係搵唔到工又儲唔到錢既話，不仿返香港做2年野儲多啲經驗同錢再返去申請返居留證，至少儲既錢多啲返去落地生根起頭個陣都冇咁辛苦。

完美!

邊洗一萬你上面話幾千
咁啲台灣人點生存

咪打兩份工囉

搭單問 有無人住高雄?
好撚悶 想搵人打牌

細細地

我逢星期567都係台南,有興趣黎下XD

再加多少少info, 畢業完左返香港或澳門做夠2年野就可以去IRD申請返相關既工作同入息證明然後搵定日子返台灣做體檢，順便搵舊同學或朋友做個擔保，再去移民署申請HF169居留證，拎到證之後個年有心既可以選多年書又得，搵工返又得，做夠半年拎返健保，或搵到工既直接拎健保，之後住夠1年而又冇離開台灣超過30日，咁恭喜你，你下一年就可以申請定居然後拎身份證做台灣人，但男人要注意既係，36歲之前入籍係要當兵的，一唔小心抽中100個人先中1個既海軍陸戰隊就你懂的

當然有啲人會拎完身份證之後就做逃兵返香港直到36歲先返台灣免左個兵役，但係咁做真係好cheap

洗唔洗養埋老婆

我幾個朋友本身想10月HF169返黎..而家香港咁...屌= =

我舊年10月請2星期假返台灣係台北廣州街申請左拎埋真係岩岩好2星期，但轉眼間下年3月到期，要諗定點樣去續

希望在明天,哈哈 最衰台灣其他證係可以委託人.
得居留證係唔得= =

你下次可以搵一個叫 傅聯珠 既姐姐,佢係港澳做證個邊...以前成日去整識左佢.你同佢講2句 佢會幫你加 緊急... 我試過趕住去韓國.5日拎左.

居留證應該得喎，問過immigration要續期如果返唔到台灣可以寄去搵朋友搞

都唯有咁XD

ok

台灣人熱情到不得了，其實真係好睇你願唔願意接受當地文化，我國語無問題，台語識少少，又多睇台灣新聞，大家都會好開心有人鐘意台灣文化，好接納我

我識唱台語歌.無字的情批.我班朋友笑死XD

阿嬤唔識字

有料 呀

好多字 d標點符號又唔多

一樣係僑大畢業再入國立 但師兄嗰間應該勁好多
可惜際遇一般 係大學點頭之交比較多
搵野做都搵咗一個月左右 無咩回音

係台灣而家？

一個月姐
我見大把人都搵成年先搵到工

btw我都係岩岩畢業搵緊工
屌那星搵極都係得客服有得面下試

Ys

台南我唔熟 出差都係台北多

一個月會去一次高雄
打咩牌

你可香港做一個月 夠係果邊生活兩個月 兩邊走囉

我都打算過幾年移民台灣
到依家都未諗到時做未好

練吓口音 仲有幾年畀你思考

台妹係咪好易食不過移民台灣都要成球啦

咁有分好多等級既.......

我都係

大家有無開tg/line group, 如果有可以加埋小弟

開關之後會結婚再移民

希望唔洗拖到明年

台灣牌
我電動麻雀枱都買埋
不過打好細 30/10

暫時唔夠錢投資移民
但又唔擔心生活費既話

一路永續讀書得唔得
讀完4年又4年咁

50 200 啦XD

好似得XD 你一路係咁讀上去....

用你讀書期間,去溝返個台妹,.又肯既咪 登記左先囉.

幾好睇，依家好少咁寫實嘅嘢睇

一定要讀上去？ 4年學士完左再轉另一科4年學士得唔得

睇完覺得台灣好黑暗 咩都話人脈好重要
仲有你好勇 咩都冇 捱到依家有屋企

就業pass卡 + part time master 有冇方法可以入籍?

google左好耐都搵唔到料

朋友畀面,排版唔好 辛苦晒

你一係就業卡 5年 轉 一係就讀完MASTER 返香港兩年再返.

G持
建議樓主唔洗打表情

因為個時細個唔識思考,覺得鍾意就鍾意,就9衝,
但黎到發覺好大問題,但洗濕左個頭,唉,死就死..捱下捱下就有而家幾安穩生活 起碼係開心.

因為我係香港人,唔係台灣人乜野都係0開始,
你由細到大起碼有家人有身邊朋友罩你
你黎到台灣.乜都冇,,你有咩事搵咩人照?
乜都要自己爭取.所以讀書識朋友,打工識人.係好重要.
唔好過得咁褶...

我未聽過..但你可以轉學考降轉.死都唔畢業試下

唔明XD

原來就業卡滿5年可以入籍?
唔該晒

sure.

近年台灣人有冇對香港人嘅印象好左？
搞緊投資移民 預年尾前走 好多疑問
樓主可以加個tg 當識個朋友吹下水咁？

印象完全冇好到,仲差撚咗
有D真係ON9黎...黎搞事.

點解咁講？想知多d
遲下過到台灣俾人當搞事就唔好

依家僑生/外國人係可以考專業牌(醫生，牙醫律師果d都得, 唔洗台藉)

所以我咪話法規而家友善好多,我過咗黃金時期 哈哈

之前好多投資移民港仔,
搞間公司,一年就執撚左.
搞到本地人好多手尾,
又有時有D租屋糾紛,都係D零零碎碎.
總之,玩寸左個party/

但我記得以前拎台藉好易，唔洗投資移民
好似買下樓定債券就得

係呀.以前易

屌你
我打無上限喎

有邊個地方唔係

食過幾多台妹？

Lm 想去台灣讀master 順便過埋去生活

香港唔識人都未至於好黑暗囉 最多唔做個份工
斷估唔會被人打死

有D野.要試過先知.

唔記得

講現實會比人屌

台灣關說
由上到下 藍綠都係

鄉議警黑 勾結

中未提
台灣食品安全

唔係無辦法
真係唔好去台灣

好勁 計落你應該同我差唔多大

特別出黎做生意,
我做旅館個幾年都知咩事.
拎個牌,都要幢大廈管委同意呀.
佢地唔妥你.你咩消防通過都無用呀.
佢地唔簽你就係無經營牌, 無牌畀人開罰8萬8萬咁跳

決心者.
運氣都係一部分.
但都食過好多次屎.

台灣d鄉黑勁過香港好多

槍好似同里長申請就有咁..XD

我以前都好鬼愛台灣
成日去了解

食品安全
大腸癌 洗腎 發達國家第一
頂新事件，由上到下
睇到眼突突

你要小心飲食

我而家幾健康哈哈 年年體檢 多謝您先

總結你覺得台灣算唔算宜居嘅地方？

同埋中間點解冇打算返黎？

我幾個朋友去完讀書應該都係嫌人工太低返返黎

睇心態 人人性格唔同 當你有另一半
你點都唔會想返去

請唔請人
女朋友台灣人，想一尻結婚過去住

但香港份工唔會有半年假，拎唔到居留

你可以夠期返去續證呀...

見好多人都話台灣人工低
你如果拎香港黎比一定覺得低
但講緊人地平平地一個飯30-40台仔就有
自己計下係香港衣食住行佔左你份糧幾多%

呢個POST睇落大家都覺得台灣好似仲未開發咁
我一個人拎住6000港紙過到黎 挨左一年多 依家居留證都拎埋
無遇過你地講到咁黑暗 當然可能我好彩
我係香港一直係窮撚黎 咁大個人黎到台灣終於唔駛訓碌架床

聽人講無咩用 自己親身感受先最準
但我唔覺得台灣環境會差香港好多

不過私心唔黎仲好 少一個競爭

要住夠300幾日 好似係

我估我係香港一定儲唔到銀
係台灣我仲可以供樓買下股票....
真係要試過先知咩事.
有時候講真係好抽象

其實台灣master啲院校會唔會公開翻收生數據 搵過好似得undergrad有數據 想reference下自己夠唔夠分

你結婚呢就可以換到居留證
你講個係要3年換居住證..
你可以拎左居留證先....

6000港紙到拎居留證
巴打你點做到

有酒有故事 我當年拎3萬幾已經覺得玩命 巴打仲玩命.絕地求生

佢要係台灣住半年先有居留喎，點續

唔得，要住半年先有居留權
再三年先係居留證

正常打工仔點去半年

呀係WOR.我錯,.

我記得我個時.工作居留.之後返香港拎單身證明..之後返黎區公所證記,第二日去移民署話換證.簽個垃圾保證書,10日就新證 批一年半= =

如果台灣有工做，揾到一萬港紙我都想掉低香港直接去

好難話兩手空空去台灣，我唔食條女都要食

而家環境太差...一係夾撚埋MPF走.睇頂幾耐.

等於夜總會

男人係台灣無去酒店見識下,真係差咁D XD

有冇推介
等我下次見識下

百達啦 唔錯

台灣其實好民治，
特別係台北以外既地方。
讀書時唔覺，開始就業就會發現在量問題。
香港人過去一定水土不服。
我建議工作都係要留喺大城市...

你個邊請唔請人

我之前有查過 最少要住200幾日
果時疫情搞唔撚掂簽證 差啲搵人假結婚 所以有印像
最尾死好命拎到工作簽先叫留到

我果時同人夾搞生意
條友我見台灣識人(純朋友打工仔) 叫我試下搞台灣踢左我過去
果時啱啱辭職 成副身家得6K

見留言好多人分享台灣生活 真係無人係高雄?

求介紹

係香港試下續啦，我問過話可以申請延一年

見到搭單問下讀master有咩選擇?

你指張證定係入境紙先，台北覆香港冇呢樣野喎

Btw 我整左個tg gp

去台灣一定住台北，台中南基建廢到一打風就頭痕

入境居留個張紙

我search過吓 佢哋比個統一分發option橋生 好似可以揀三個 唔似香港mphil咁要自己搵金主收

有無個人報名就未睇到

我係指居留證 唔係入境個張紙，個張紙可以延半年，而且只可以延1次

推一推

推

有啲野真係唔係長住就唔會知

我從來都唔明點解香港人會對台灣噤大憧憬，台灣根本就係另一個大陸，除左黑暗就係黑暗，有時分分鐘大陸重好過台灣，黑社會同警察根本就係阿哥同細佬關係，台灣只係一個旅遊熱點，住就真心不了，而奴性強係因為俾日本統治過，果套on9文化依舊係到

都聽講過下
好多香港人投資移民都覺得要台灣人就佢地
揸住兩個臭錢 覺得自己大晒 好似高人一等咁
但都見到其實肯融入肯做肯捱嘅都有好多
好唔希望俾班on9搞衰香港人個朵

宜家搞緊投資移民 好多野都係邊做邊學
晩晚都擔心到瞓唔著 太多台灣嘅生活文化都唔知
好想有人可以指下路提點下細佬
師兄唔嫌麻煩介唔介意交換個tg?
真心想有在地嘅香港人指教下

師兄好撚勇 6000蚊過台灣打江山
我揸住投資移民舊錢腳都軟鳩埋
有d前路茫茫嘅感覺 唔知應該點行

您上面爬吓就搵到我TEL

唔知巴打做邊行好難俾建議
如果你係拎幾球去移民 最簡單就係買樓
雖然台北啲樓依家好撚貴

買樓唔計.

唔敢太博
諗住同未來老婆儲幾年錢（大概100萬hkd)就專才移民過黎（佢醫護）

巴打好有心機

大腸癌
洗腎係未真係食夜市、街外嘢食出嚟？

Google台灣食品安全
你會睇到呆左

其中一件事
「臺灣第一家」塩酥雞賣毒椒鹽

所有台灣人 都中過招

酒店嗰度講多啲

用實力證明

1.不如讀書啦.最直接.或者你讀讀下書搞大人個肚咁咪依親囉XD又可以做生意,有D野可以同時間3線行車=]
2,台灣做青旅睇你做安穩定發圍,要發圍就一定燒錢架啦,創意設計乜膠都好都係錢堆出黎..
台灣觀光業其實唔愁,但回報期很長,, 望遠D
真係燒錢燒心力.

3.其實一個好晚水電工師傅真係百搭,乜都搞得掂.
係專D架.但台灣師傅好多都把把刀張張利..勁野.

多謝你祝福,你搵下上面有個TG LINK 入黎吹水.

度度都有架啦.生死有命 自己執生.

台灣讀書 一定讀係台清交成

呢支歌仔已經開始慢慢改緊，睇下最近既排名你就明

過獎，都係分享下心得

source?我點睇都係呢四間

應該咁講，名牌大學就呢4間就實冇死，但係細分學系既就唔一定

返香港未必係2年就可以申請返居留證
據我了解，係要係當地做2年野，果2年都要交稅有稅單，先可以申請返居留證

岩呀，我咪講左話返香港做2年野先，洗唔洗交稅睇你入息幾多，就算咁岩免稅既都可以去IRD申請入息記錄，然後去台北經濟文化辦事處做文件驗證，你有返工既就一定有入息記錄

Hf169
係做足兩年
要係稅局申請入息證明到先得

【國會風暴】收賄案10人聲押禁見 4現任立委1黨主席破紀錄！

想知道 台灣本地人點睇？

基本日常 無感

門口打緊仗都未必會知，但邊到有人仆街就實知

日本讀大學係唔係日文讀？
咩on9問題

on9仔 香港大學除左讀中文其他都用英文教
你on9就唔好跑出黎啦

香港大學用英文讀全世界就要用英文讀？

咁但係如果想去外國 係咪一定要揀五大？台清交成政

英文國際語言 唔用英文教咪讀完冇撚用囉
睇你個柒頭都係台灣讀大學架啦
做乜唔返大陸讀呀 反正都用中文教

點解憎香港？

咁你又講錯，讀完用唔用得返出黎，睇你自己英文水平係點，仲有教學用咩語言係睇國家去定，德國都有德文英文，日本有日文英文，台灣係有英文但亦都有中文，再者調轉返黎諗下，香港點解只係用英文教而唔用中文教？中文都係香港既語言之一喎

都係個句，英文有冇用睇個人語言能力水平，教學用咩語言我理唔到，但唔該唔好侮辱唔同教學語言既國家，歐洲大把學校唔係用英文教，咁唔通你又要去話人冇用？荷蘭啲大學夠勁啦，佢地都係用荷蘭文夾住英文去教，咁點解香港唔係英文夾住中文去教？不如你話香港唔夠多元仲好啦

最好係，因為佢地同其他國家既大學connection多啲

你中國地方用英文讀做咩啊？試勾結外國勢力？

咁你又讀邊間大學搵幾多錢啊

咁你都唔好撚學 唔好撚用英文呀

講中左呀 台灣大學？
讀完返黎香港做地盤？

我個間排夠仲高過poly
返嚟日日戴口罩？
依家牆國人又可以係香港轉機，咪睇下你疫情幾時完

我啲英文好撚過你添啦，你有教過人英文？我有啊

好撚小學雞嗌交 屌你老味 你中學畢業未
睇見你都覺得柒

咦 牆國人咁威呀 點解仲要vpn上連登呀

喂喂喂 上左去唔好落返黎啦

講唔贏就話小學雞嗌交
咁你咪仲衰過小學雞

笑香港就牆國人？
係香港出世唔笑得香港？
咁你同牆國人有咩分別

認同
台灣嘅大學主要用中文教呢一點
如果台灣讀書然後留喺台灣做野當然無問題

但係如果台灣讀完書諗住返香港搵野做
咁就爭啲喇 因為台灣學歷喺香港私人工市場嘅認受性相對差
唔好講話咩拎個學歷去HKQF度鑑定
你最後得到幾多級資歷係一回事
但係香港僱主一向係膚淺
一見你份CV寫係台灣大學畢業已經打折扣

點都好 大家唔使講到起哂杠
傾下計啫

屌你真係好撚柒

喂 你個vpn夠鐘啦 收皮啦
一陣有人報埋國安法拉撚埋你就唔好啦

你邏輯都幾勁
「依家牆國人又可以係香港轉機，咪睇下你疫情幾時完」
擺明笑鳩你特衰政府
跟住就話我牆國人
你係時候讀返小學

原本講緊每個國家/地區既大學緊係用返自己官方既語言教
係有人要冇嗱嗱係都要硬扯落香港
唔講以為全世界都要跟香港搵食

夠你呢啲波台狗柒？

Tldr

港仔個朵好唔好洗

冇 見你咁開心係強國唔使帶口罩咁撚威
又對中國政府咁有信心
我都好鄧你開心
大陸咁好 唔好返黎香港啦
仲有呀 咪用vpn啦 被人拉呀小心

我幾時話我係牆國

你知唔知你up緊乜
住緊香港啊波台狗